% Encoding: UTF-8

@ELECTRONIC{bischoff2010bilder,
  author = {Dominik Bischoff},
  month = {8},
  year = {2010},
  title = {Bilder einfügen in \LaTeX{}: Ein How-To},
  url = {http://mirrors.ctan.org/info/l2picfaq/german/l2picfaq.pdf}
}

@ELECTRONIC{carlisle2001greatbiglist,
  author = {David Carlisle and Scott Pakin and Alexander Holt},
  month = {2},
  year = {2001},
  title = {The Great, Big List of \LaTeX{} Symbols},
  url = {http://www.rpi.edu/dept/arc/training/latex/LaTeX_symbols.pdf}
}

@ELECTRONIC{eijkhout2007texbytopic,
  author = {Victor Eijkhout},
  year = {2007},
  title = {\TeX{} by Topic},
  url = {http://mirrors.ctan.org/info/texbytopic/TeXbyTopic.pdf}
}

@ELECTRONIC{ensenbach2011latex,
  author = {Marc Ensenbach and Mark Trettin},
  month = {9},
  year = {2011},
  title = {Das \LaTeX{} $2_\epsilon$-Sündenregister},
  url = {http://mirrors.ctan.org/info/l2tabu/german/l2tabu.pdf}
}

@BOOK{grabe2004bodenmechanik,
  title = {Bodenmechanik und Grundbau},
  publisher = {Arbeitsbereich Geotechnik und Baubetrieb, TUHH},
  year = {2004},
  author = {Jürgen Grabe},
  number = {3},
  edition = {3},
  isbn = {3-936-31008-4}
}

@ELECTRONIC{juergens2013latex,
  author = {Manuela Jürgens and Thomas Feuersack},
  year = {2013},
  title = {Latex - Eine Einführung und ein bisschen mehr...},
  url = {http://www.fernuni-hagen.de/imperia/md/content/zmi_2010/a026_latex_einf.pdf}
}

@BOOK{knuth1986texbook,
  title = {The \TeX{}book},
  publisher = {Addison Wesley},
  year = {1986},
  author = {Donald E. Knuth},
  isbn = {978-0-201-13447-6}
}

@BOOK{kolymbas2011geotechnik,
  title = {Geotechnik: Bodenmechanik, Grundbau und Tunnelbau},
  publisher = {Springer},
  year = {2011},
  author = {Dimitrios Kolymbas},
  edition = {3},
  isbn = {978-3-642-20481-4},
  doi = {10.10007/978-3-642-20482-1}
}

@NORM{dinen12699,
  label = {DIN EN 12699},
  year = {2013-5},
  title = {Ausführung spezieller geotechnischer Arbeiten (Spezialtiefbau) --
	Verdrängungspfahle},
  author = {{Normenausschuss Bauwesen}},
  publisher = {Beuth Verlag},
  organization = {Deutsches Institut für Normung (DIN)},
  sortkey = {{DIN EN 12699:2013-5}}
}

@ELECTRONIC{oetiker2014introduction,
  author = {Tobias Oetiker and Hubert Partl and Irene Hyna and Elisabeth Schlegl},
  month = {10},
  year = {2014},
  title = {The Not So Short Introduction to \LaTeX{} $2_\epsilon$},
  url = {https://tobi.oetiker.ch/lshort/lshort.pdf}
}

@ELECTRONIC{rudl2003schriftarten,
  author = {Jan Rudl},
  month = {3},
  year = {2003},
  title = {Schriftarten in \LaTeX{}},
  url = {http://tu-dresden.de/Members/jan.rudl/latex_win/fonts.pdf}
}

@ELECTRONIC{storbeck2002leitfaden,
  author = {Sven Storbeck},
  year = {2002},
  title = {Leitfaden zur Erstellung von Studien- und Diplomarbeiten in naturwissenschaftlichen
	Studiengängen},
  language = {deutsch},
  url = {http://www.s-storbeck.de/cms/images/stories/leitfadendiplom/LeitfadenDiplom.pdf}
}

@ELECTRONIC{struckmann2010typographisch,
  author = {Werner Struckmann},
  year = {2010},
  title = {Einige typographische Grundregeln und ihre Umsetzung in Latex},
  language = {deutsch},
  url = {http://www2.informatik.hu-berlin.de/sv/lehre/typographie.pdf}
}

@Comment{jabref-meta: databaseType:biblatex;}

@Comment{jabref-entrytype: Norm: req[label;year;title] opt[author;publisher;organization;sortkey]}
